多區交通混亂龍翔道癱瘓 東隧間封示威者聚集九龍出入口

Good job

今日是反對修訂《逃犯條例》市民發起的「8.5三罷」和不合作運動日。早上上班繁忙時間，除港線多條線受阻外，路面交通也擠塞。

早上9時05分左右，黃大仙中心龍翔道再度有示威者堵塞龍翔道行車線，來回交通嚴重擠塞，現場一度留有一條行車線未堵塞，其後已經封閉。觀塘開源道一帶交通擠塞。現時觀塘道往油塘方向擠塞，龍尾觀塘道近啟業邨。反方向往旺角，龍尾將軍澳香港單車館。

東區海底隧道受車多影響，實施間歇性封閉措施。早上8時半過後，東隧九龍出入口有示威者聚集。而連接觀塘及東隧的鯉魚門道迴旋處，有汽車橫臥馬路，拒絕駛走，現場交通嚴重堵塞。而西隧亦即擠塞，往港島方向，龍尾圓方。

其中，觀塘路面早上8時許大塞車；黃大仙龍翔道往觀塘方向，早上7時許有行車線一度被示威者以水馬等物件堵塞。

同樣在7時許，紅磡海底隧道九龍入口，有示威者在收費亭前架設鐵欄等雜物做路障，防暴警察到場後示威者逃去，警員在隧道職員協助下清理路障。

而因車多關係，美田路迴旋處近大圍站的交通繁忙。 駕駛人士行經上述路段敬請忍讓及小心駕駛。美孚新村對開巴士總站附近，曾有一批示威者在路面架設路障，警員早上到場清理。